\subsection{Änderung der Polarisationsrichtung}
Zur Bestimmung des Einfallswinkels $\alpha$ wurde zunächst der gemessene Winkel $\phi$ durch Halbierung und anschließende Subtraktion von $90\degree$ umgerechnet.
Die gemessene Winkelstellung des Polarisators wurde außerdem um ihre Nulllage $\gamma_0$ bei $\phi = 90\degree$ korrigiert, die Änderung des Vorzeichens wurde aus Übereinstimmungsgründen mit der theoretischen Formel durchgeführt.
\begin{align*}
    \alpha &= 90\degree-\frac{\phi}{2}\\
    \delta &= \gamma_0-\gamma = 122.2\degree-\gamma.
\end{align*}
Eine graphische Darstellung der so erhaltenen Werte ist in Abbildung~\ref{fig:winkeldrehung} aufgetragen.
Die dort enthaltene theoretische Kurve wurde mit Formel~\ref{eq:winkeldrehung} erstellt.
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Winkeldrehung.tex}
\end{center}
\caption{Drehung der Polarisationsrichtung nach Brechung am Prisma in Abhängigkeit des Einfallswinkels}
\label{fig:winkeldrehung}
\end{figure}
\subsection{Bestimmung von Brechungsindex und Brewsterwinkel}
Zur graphischen Bestimmung wird eine lineare Regression der Messwerte\footnote{via gnuplot, $\chi_\mathrm{red}^2\approx4.63$} durchgeführt. Eine Regression mittels Formel\,(\ref{eq:winkeldrehung}) wurde auch eingezeichnet, weist aber deutlich größere Abweichungen\footnote{$\chi_\mathrm{red}^2\approx6.7$} von den Messwerten auf und wurde deshalb nicht benutzt.

Im Fall des Brewsterwinkels entfällt die Parallelkomponente, also dreht sich die Polarisation um $\unit[45]{\degree}$.
Setzt man die so erhaltene Geradengleichung mit $45\degree$ gleich, erhält man also den Brewsterwinkel $\alpha_\mathrm{B}$:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
    \alpha_\mathrm{B} &= (59.65\pm2.05)\degree
\end{empheq}
Mit Hilfe von Formel~(\ref{eq:brewster}) lässt sich nun leicht der Brechungsindex des Glasprismas berechnen:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
n &= \tan(\alpha_\mathrm{B}) = 1.71 \pm 0.15 
\end{empheq}

Dieselbe Rechnung lässt sich auch mit den gemessenen Winkeln bei minimaler Intensität durchführen. Nach Mittelwertbildung der gemessenen Einfallswinkel und Fehlerfortpflanzung ergibt sich der Brewsterwinkel. Durch Bildung des Tangens erhält man sofort auch den Brechungsindex:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
    \alpha_\mathrm{B} &= (55.17\pm0.62)\degree\\
    n &= 1.44\pm0.04
\end{empheq}
Der Literaturwert für den Brechungsindex ist $n_\mathrm{lit} = 1.51$~\citep{Rubber}, der zu erwartende Brewsterwinkel liegt also bei etwa $\alpha_\mathrm{B}=\arctan(n_\mathrm{lit})=56.49\degree$.
